(美軍可以來了!) 美國網民6.12路過金鐘中槍幸手機救命 轟港警策劃「暴動」

再有更多片段顯示，6.12金鐘衝突警方衝着沒有暴動的市民施加不對等武力。有美國網民在YouTube發放影片，表示當日下午在夏慤道行車天橋為被催淚彈擊中眼睛的傷者洗眼時，被橡膠子彈擊中左大腿；幸得褲袋內手機擋下子彈，才免於一難。他形容這是一場由香港警方策劃出來的「暴動」，並接受傳媒訪問時表示「當日猶如戰場」。

美國網民以賬戶「siliconfist」發佈影片，顯示他6.12當日在大批示威者在夏慤道行車天橋，目擊警方的清場行動。期間警方接連發射催淚彈及橡膠子彈，其中一發擊中他的左大腿。之後他取出手機並說「they fxxking shot me, they shot me﹗」他在影片介紹述及，那部手機已被粉碎（killed），但就保住了他的腳。其間有不少年輕示威者向「siliconfist」提供協助及了解其傷勢

《香江日報》刊登該位美國網民的訪問指，他事後發現左腳仍有一個直徑5吋的圓形瘀傷，但無嚴重受傷。他形容當時防暴警察對準人群開槍及施放催淚彈，眾人均不忿而指罵他們。他稱，當日只是「路過」金鐘，但就目睹了香港的崩壞，並指若人民不能用選票表態，也會用腳步、金錢表態。他也說，這種警察暴行可能導致外商大舉離港。

美軍來了 大家一齊帶路

美軍來了我帶路

SEND 去美媒啦

你今次仲唔死?

只要有西媒報就可以炒大件事